292萬多人到街站簽名及到網上聯署支持国安法

中聯辦主任駱惠寧同香港各界“撐國安立法”代表座談交流時出，僅8天時間，就有292萬多人到街站簽名及到網上聯署，說明就香港維護國家安全立法是人心所向、勢在必行。他說，社會上有人煽動說國安法出台後，市民沒有言論、出版、集會、遊行自由，甚至出國旅遊、和外國人吃飯都會被抓起來，是聳人聽聞，無非是要在社會製造無端恐懼，挑撥仇恨，希望市民與謠言背後的政治圖謀做堅決的切割，對一切外來干預，中央都將採取有力措施予以回擊。

全國人大常委譚耀宗今早（6月1日）接受商台節目訪問時，提及「港獨」議題，稱香港是中國領土，希望行回「一國兩制」的正軌，提倡「港獨」是想把香港變成「一國一制」，這沒有出路、把香港帶去死路。他說，有些人以為有外國勢力撐腰是「嘥氣」，他們只是被利用，又說自己常常苦口婆心勸喻別人懸崖勒馬，「唔好搞喇」。

譚惠珠又說，市民可以出席合法遊行、集會，但如果有人改變活動性質，例如出現暴力事件，或者有人叫「結束一黨專政」口號，她會呼籲市民離開，形容「君子不立危牆之下」。她又認為，中國不是「一黨專政」，而是一黨領導、多黨合作，這個口號是「偽議題」。

8間教資會資助的大學校董會主席發表聯合聲明，表示作為香港市民，得到國家給予的保障，同時有責任保護國家安全，除了支持基本法，亦支持建立健全特區維護國家安全的法律制度與執行機制，藉以防止危害國家安全的行為及活動，國家安全法有利維護香港繁榮穩定，有利香港「一國兩制」行穩致遠，有利為大學教育與科研提供安寧環境。

當我地諗緊點樣介入美國示威
點樣比較美國示威同香港示威
點樣搵中共滲透美國示威嘅證據
睇下班保皇點樣積極搞9香港

國際戰線
議會
街頭抗爭

姐係有500萬人反對

公開名單生生世世不得出國

即係有13億同胞反對

誠信早已破產 你做乜都冇人信

話夠一億吖

返送中夠話有好多人簽名支持